% Created 2017-03-26 sön 21:21
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[titlepage]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[swedish]{babel}
\usepackage{url}
\author{Einar Largenius}
\date{\today}
\title{Platespotting\\\medskip
\large Uppsala Universitet Campus Gotland\\
Uppgift 4 - slutuppgift inom:\\
Mobil Programmering för Android 7,5 poäng}
\hypersetup{
 pdfauthor={Einar Largenius},
 pdftitle={Platespotting},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdflang={Swedish}}
\begin{document}

\maketitle
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{roman}

\chapter*{Sammanfattning}
\label{sec:orgfd5341c}
I denna rapport presenteras hur och varför en platespotting app har utvecklats
som den har.

\chapter*{Förord}
\label{sec:orgab23df4}
Då uppgiften bygger på det som påbörjades i uppgift 2 så finns det mycket i
denna rapport som också kommer där ifrån. I delarna Programfunktionalitet till
och med API delen så kommer mycket information från rapporten i uppgift 2 med
endast mindre förändringar.

\setcounter{tocdepth}{3}
\tableofcontents

\chapter*{Terminologi}
\label{sec:orgfe61693}
\begin{description}
\item[{Spots}] Med spots menas de nummerplåtar och associerad information kring
dessa som användaren hittat och vill spara ner i applikationen.
\end{description}

\chapter{Inledning}
\label{sec:org60b64eb}
\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}

Detta är den sista uppgiften i Android-kursen, där allt vi lärt oss ska
användas för att utveckla ett program.

Målet med denna uppgift är att utveckla ett program, från design till
slutanvändare. Alla dessa delar måste finnas med, dock så kommer inte alla
fullföljas helt ut.

\section{Problembeskrivning}
\label{sec:org9799ac1}
Denna uppgift består av att designa och utveckla en Platespotting applikation
till Android. Den kommer att designas för både mobil, tablet och smart-watch.
Den resulterande prototypen kommer bara utvecklas till mobilen. Det ska också
finnas en plan för distribution av applikationen.

\subsection{Vad är platespotting?}
\label{sec:orgcc4feb5}
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/plate.jpg}
\end{center}

Platespotting är en lek där en person börjar på siffran 000 och sedan ska
personen leta efter registreringsskyltar på bilar och andra fordon och
försöka hitta det värdet på en registreringsskylt. När personen har hittat
ett värde ska denne försöka hitta nästkommande nummer i serien. Detta
fortsätter tills personen har sett alla registreringsskyltar upp till 999, i
turordning. Personen har i sådana fall vunnit leken.

\section{Krav}
\label{sec:orgf3d9130}
De artefakter som ska lämnas in är:

\begin{itemize}
\item Denna rapport
\item Källkod för det utvecklade programmet, och
\item Den resulterade applikationen, kompilerat och sammanställt som ett körbart paket.
\end{itemize}

\chapter{Programfunktionalitet}
\label{sec:orgf6cec32}
Den huvudsakliga funktionaliteten för applikationen ska självklart vara att
“Plate-spotta”. Det innebär att användaren måste kunna registrera att han
eller hon har skådat nästa en nummerplåt med det önskade numret för att kunna
fortsätta sin följd. När en användare registrerar att denne har hittat
skylten kommer applikationen automatiskt att registrera vilket nummer det
var, vid vilken tid och vilket datum som detta inträffade och även vilka
koordinater som användaren för tillfället befann sig på.

Användaren ska även kunna välja på vilket sätt som denne vill ha sina
plate-spots presenterade. Alternativen kommer vara en lista bestående av alla
plate-spots som användaren har registrerat och att visa alla plate-spots på
en karta. På grund av smart-watches begränsade skärmyta kommer ingen kartvy
att erbjudas på den plattformen.

För att kunna kolla på en plate-spot i djupare detalj kommer man även kunna
knacka på en spot, antingen på kartan eller i listan. Detta öppnar ett nytt
fönster som kommer fungera som spotens profil. I profilen kommer all
registrerad information att visas för användaren, alltså nummer, tid, datum
och position.

Eftersom applikationen inte kommer att behöva så advancerad funktionalitet så
kommer applikationen utvecklas för version 4.0.3 av Android.

\chapter{Användargränsnitt (GUI)}
\label{sec:org8800f31}
\section{Vyer}
\label{sec:orge9167eb}
Upplägget som jag strävar efter är en flikad vy med två val. Den första
fliken kommer vara en numrerad lista med alla plate-spots som användaren har
gjort. Den andra fliken kommer vara en karta som visar alla spots och vilken
position som användaren hade vid tillfället då spoten registrerades. Båda
flikarna kommer täcka ett så stort område som möjligt av skärmen så att
applikationen blir enkel att använda och även för att maximera
användarvänligheten i gränssnittet.

För att användaren ska kunna registrera att denne har hittat nästa
nummerplåt i sin följd så kommer jag ha en flytande knapp som ligger i
förgrunden, över listan eller kartan.

Det kommer även behövas en vy som visar en mer detaljerad översikt över en
specifik plate-spot med tillhörande data.

\section{Mockups}
\label{sec:orgcf4c8d4}

Dessa mockups är skapade i Android-studio. Tanken är att det inte ska vara
ett lika stort steg mellan mockup och slutresultatet. På det här sättet kommer
de kontroller som används för mockups även finnas tillgängliga när
den skarpa versionen kommer att göras.

\subsection{Telefon}
\label{sec:org13f2118}

\begin{enumerate}
\item Kartvy
\label{sec:org061d234}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/phone-map-horizontal.jpg}
\caption{Liggande läge}
\end{figure} 

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/phone-map-standing.jpg}
\caption{Stående läge}
\end{figure}

\item Listvy
\label{sec:org24352b8}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/phone-list-horizontal.jpg}
\caption{Liggande läge}
\end{figure} 

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/phone-list-standing.jpg}
\caption{Stående läge}
\end{figure}

\item Detaljvy
\label{sec:orgbdd5c74}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/phone-detail-horizontal.jpg}
\caption{Liggande läge}
\end{figure} 

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/phone-detail-standing.jpg}
\caption{Stående läge}
\end{figure}
\end{enumerate}

\subsection{Tablet}
\label{sec:org0104ecc}

\begin{enumerate}
\item Kartvy
\label{sec:orgd5bde07}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/tablet-map-horisontal.jpg}
\caption{Liggande läge}
\end{figure} 

\item Listvy
\label{sec:org8d2dc02}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/tablet-list-horisontal.jpg}
\caption{Liggande läge}
\end{figure}
\end{enumerate}

\subsection{Smart-watch}
\label{sec:org2c5c047}

\begin{enumerate}
\item Listvy
\label{sec:orgfeca9eb}

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/watch-list.jpg}
\end{center}

\item Detaljvy
\label{sec:org35bcd83}

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/mockup/watch-detail.jpg}
\end{center}
\end{enumerate}

\section{Skillnader mellan mockup och slutdesign}
\label{sec:org18d46a0}

\subsection{Floating-action-button}
\label{sec:orgc9ee9f7}

Efter feedback har det beslutats att istället för en floating action button
så är det en vanlig knapp längst ner Fördelen är att på en vanlig knapp så
finns det plats för att skriva vilken som är nästa siffra.

\section{Komponenter}
\label{sec:org5b9a6d9}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{img/Platespotting activities.png}
\caption{Skiss över aktiviter i dess originalform}
\end{figure}

I början var planen att ha en huvudaktivitet som sedan har två fragment, en
lista och en karta. Sedan skulle detalj-vyn vara ett fragment. Tanken var att
det skulle bli lättare att skapa andra layouter med fragment.

Det visade sig att det inte var helt lätt att jobba med fragments och det
projektet skrotades i fördel till att varje sida blev en egen activitet.

\begin{enumerate}
\item Kartvy
\label{sec:orgfb0531c}
Denna sida består av en MapView vilket också är en fragment.

De två knapparna och knappen längst ner är vanliga knappar som har fått en
borderless style.

Alltsammans är organiserat med hjälp av två LinearLayouts

\item Listvy
\label{sec:org7912104}
Denna sida består av en ListView.

Precis som med kartvyn så är de två knapparna och knappen längst ner är
vanliga knappar som har fått en borderless style.

Alltsammans är organiserat med hjälp av två LinearLayouts

\item Detaljvy
\label{sec:orgbda199a}
Detaljvyn består endast av textViews vilka är organiserade med hjälp av en
gridLayout med variabeln \texttt{columnCount} satt till två. På så vis kommer
alltsammans organisera sig i grupper om två. För titeln så har columnSpan
blivit satt till 2 för att se till att den är ensam överst.
\end{enumerate}

\chapter{API}
\label{sec:org1d8e30c}
\section{Andra Resurser}
\label{sec:orgfb8a616}
För att se till att informationen är indelad så lagras en del information i
res-mappen. Varje språk borde ha en egen xml-fil med sitt språks strängar
i sig. Eftersom detta bara är en prototyp så finns bara en \texttt{strings.xml} med
alla dessa strängar på svenska.

Det har också laggts till en ny style i \texttt{style.xml} för att se till att
knapparna ser bättre ut.

\section{Extra tjänster}
\label{sec:orga5ae06e}

För att programmet ska fungera som det är tänkt behöver även en del
extra-funktioner och API:er användas.

\subsection{Shared Preferences}
\label{sec:org43624fc}
För lagring av punkter används Shared Preferences \cite{shared-prefs}. Ett
vanligt alternativ för att lagra data är SQLite \cite{headfirst}. Det är dock
en mer ingående lösning som inte behövs för denna implementation.

Shared Preferences fungerar på grund av att inte så mycket data ska lagras.
En personlig uppskattning är att varje spot inte kommer att ta upp mer än
100 byte, så om det finns max 1000 poster leder det till att inte mer än
100KB sparas.

Om man ska lagra mer data är dock Sqlite att föredra.

\subsection{GSON}
\label{sec:org68a9a01}
För att lagra alla spots som en sträng så används biblioteket Gson
\cite{gson}.

GSON är ett bibliotek för att konvertera JSON-strängar från och till objekt.

\subsection{Platstjänster}
\label{sec:orgad5e724}
För att kunna få reda på vart användaren lägger till en spot så måste en platstjänst användas. 
Dessa kräver en provider och beroende på vilken provider man väljer så kommer även rättigheter att krävas. 
Google’s Fused Location API \cite{fused-location} är det som används.
Det kommer med många fördelar bland annat: 

\begin{itemize}
\item Enkla APIer
\item Omedelbart tillgänglig
\item Energieffektiv
\item Mångsidig
\end{itemize}

APIet går att konfigurera
Då Batteritid och
snabbhet är att föredra kommer applikationen att använda sig av 
Detta bibliotek 

Den providern kräver inte någon man startar upp en tjänst utan
använder sig istället av andra applikationers plats. På så vis kan både
batteritid och snabbhet säkerställas.

\subsection{Maps}
\label{sec:org840fa5d}
För att veta var alla spots finns så kan användaren få upp en karta. Den är
 Androids inbyggda map funktion \cite{android-map}. Google Maps
kräver att en API-nyckel används. Denna är personlig och kommer \textbf{inte} att
skickas med i källkoden.

\section{Kompromisser}
\label{sec:org4be130d}
Allt som egentligen skulle behöva vara med i appen men som inte är med av
olika anledningar. Dock har jag varit noga med att se till att den
funktionalitet som saknas är lätt att lägga in.

I koden så har jag dock sett till att lägga in kommentarer i platsen i koden
för nedanståend rubriker.

%%%%%%%%%%%%%%%
%  Remove
%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{Platstjänster har inte testats}
\label{sec:orga152f1e}

Eftersom jag inte har möjlighet att testa på en annan enhet än Android
emulatorn så har jag endast testat på den. Det visar sig att platstjänster
inte fungerar på den datorn jag använde och därmed kan jag heller inte testa
att några Platstjänster fungerar.

\subsection{Ingen egen ikon}
\label{sec:org425c075}

Eftersom teamet som utvecklade appen inte har tillgång till någon grafisk
designer så finns bara default-loggan till appen.

\chapter{Publisering}
\label{sec:orgc21135d}

Publicering av Androidappar brukar göras på Google Play Store. Det finns
andra ställen att ladda ner och installera appar ifrån men Google Play Store
är både den största marknaden och det finns förinstallerat på det flesta
Android-enheter.

På grund av Play Store dominanta ställning kommer fokus på denna del av
artikeln ligga på vad som måste göras för att få publicera sin app där.


\section{Testning}
\label{sec:org6308e33}

Det är viktigt att testa appen och se till att appen också testas, gärna på
flera olika enheter. På grund av begränsade resurser så har endast appen
testats på Androidemulatorn.

Android-developer \cite{testing} beskriver två olika sorters tester. 

\begin{itemize}
\item lokal enhetstester, där programmet endast testas mot den lokala JVM:en
på utvecklingsplattformen. Detta är snabbt och enkelt att göra men ger
inte tillgång till någon Android API:er eller funktionalitet.
\item Instrumenttest, där appen testas med hjälp av antingen Androidemulatorn
eller mot fysiska enheter.
\end{itemize}

Båda dessa har med sig två separata mappar där varje sorts test kan utföras,
\texttt{module-name/src/test/java/}, respektive
\texttt{module-name/src/androidTest/java/}.


\section{Distribution}
\label{sec:orgbd4e2a7}

För att publisera sin app på Play Store så rekommenderas \cite{checklist} det
att man går igenom följande steg innan appen publiceras:

\begin{itemize}
\item Understand the Publishing Process
\item Understand Google Play Policies
\item Test for Core App Quality
\item Determine Content Rating
\item Determine Country Distribution
\item Confirm Overall Size
\item Confirm Platform and Screen Ranges
\item Decide Free or Priced
\item Use In-app Billing
\item Set Prices for your Products
\item Start Localization
\item Prepare Promotional Graphics, Screenshots, and Videos
\item Build the Release-ready APK
\item Plan a Beta Release
\item Complete the Store Listing
\item Use Google Play Badges and Links
\item Final Checks and Publishing
\item Support Users after Launch
\end{itemize}

De flesta av dessa saker är redan ordnat (som testning) eller är inte
relevant (som prissättning).

\bibliography{ref}
\bibliographystyle{plain}
\end{document}
